何栢良倡 晚間部分時段「戒嚴」

本港新冠肺炎疫情升溫，港大專家何栢良形容近日宗數有「噴泉式」增長，憂如未截本地傳播，更致「火箭式」增長，倡港府應考慮晚上部分時段「戒嚴」；港大醫學院院長梁卓偉亦認為疫情已達最危險的轉捩點，籲食肆停夜市、戲院亦暫停營業，同時亦可考慮擴大對抵港人士的檢測。

梁卓偉促擴抵港者檢測

本港已持續多日有雙位數字新增確診個案，港大感染及傳染病中心總監何栢良形容，近期個案現「噴泉式」增長，屬危險訊號，相信已出現社區爆發，擔心則未來一周確診個案或「火箭式」增長；倡於晚上部分時段推「戒嚴」，禁止無緊急需要人士外出或聚集，以防疫情爆發。

港大醫學院院長梁卓偉亦稱，目前疫情已介最高風險、最危險的轉捩點，籲食肆考慮暫停夜市、戲院暫停營業，以減少外出誘因；如效果不彰更可參考英國下令24小時關閉全國酒吧、食肆、戲院、健身室等場所的做法。

他又倡港府可考慮擴大機場檢測範圍至所有英國、歐美等疫情重災區抵港者，認為若未來兩星期能將感染風險壓到最低，或可避過一劫。

責任編輯：李青

呢個時候更加要撐黃店呀屌!!!